駕車撞單車男 休班警罰款

駕車撞單車男
休班警罰款

法庭

被告陳健珩不小心駕駛罪成，被判罰款及停牌。陳善南攝

【本報訊】休班警駕車轉入尖沙嘴海運大廈停車場時，撞傷踏單車送外賣的五旬男子，令他右腳3隻腳趾骨折。休班警否認危險駕駛導致他人嚴重身體受傷罪，案件昨開審。裁判官裁定休班警罪脫，但不小心駕駛罪名成立，判罰款4,000元及停牌一年。

55歲事主張德全供稱，去年7月15日踏單車送完外賣後，踏單車沿港威大道北行，至海運大廈停車場出入口時，被告陳健珩（45歲）從對面行車線轉彎撞到單車，單車損壞，他右腳3隻腳趾骨折，留院兩日，另獲95日病假，經打石膏及看跌打後完全康復。

辯方指被告當時打算轉入停車場，但前面有大貨車，亦有七人車從停車場駛出，令他的視線受阻，未能看到事主。裁判官相信被告一時疏忽才犯案，裁定他不小心駕駛罪成。辯方求情指被告加入警隊26年，任警車車長15年，事後沒再駕駛，改任巡邏工作，停牌令過後才可再考牌。

案件編號：KCCC144/18
■記者戴國輝

死單車狗 要死死遠啲

照樣返工等長糧

差人揸車唔洗你教

差人揸車撞人唔洗你教